就拖慢 iPhone 事件認錯 Apple 廉價電池更換補鑊

因為電池的緣故而刻意將舊 iPhone 減速，令 Apple 近期成為箭靶，在美國需要面對集體訴訟，法國則有可能被刑事起訴，就連南韓電訊管理機關都要求 Apple 解釋。為了平息事件，Apple 剛剛向用戶發出公開信，除了就處理事件不夠透明道歉，還提出降價的電池更換服務作為解決方法。

公開信表示 Apple 從來，亦從不會做任何事情去刻意縮短 Apple 產品的修明，或削弱使用體驗去促使客戶升級。為了解決因電池老化而效能變慢的情況，Apple 宣佈直至 2018 年底為所有 iPhone 提供廉價的電池更換服務，由以往的 79 美元大幅減至 29 美元，無論是否擁有 AppleCare 保養，更換電池的價格都是一樣，計劃將會由明年 1 月底開始全球推出。

此外，Apple 亦宣佈會在明年初推出 iOS 更新，屆時用戶可以取得更多有關 iPhone 電池狀態的訊息，從而知道 iPhone 的表現有否因電池老化而受到影響。想看看 Apple 的公開信全文，可以到點擊這裡。

散貨